由韭菜話你知咩係健康碼

IN韭菜国, WE TRUST

健康碼=信用系統

1984

韭菜其實係咩意思
出處係乜？
呢個幾兩個星期突然咁多人講

韭菜割不完，一茬接一茬。

韭菜沒有眼睛，不知道是誰在割他。

韭菜沒有耳朵，聽不到鐮刀的計劃。

韭菜沒有嘴啊，喊不出他的咒罵。

韭菜沒有手啊，反抗也沒有辦法。

韭菜沒有腳啊，逃也逃不掉啊。

為什麼我眼裡有淚花，

韭菜也是我呀

韭菜就係支那国人
任党收割既雜菜
割完又會生返既賤種

什麼是(割)韭菜？
「韭菜」一詞，最早是源自於中國的市場圈。
由於韭菜是一種很堅韌的植物。只要根部存在，照射陽光，定期澆水，即使農夫拿鐮刀切斷上面的菜葉，過不久還是會源源不絕再長出來。
而在市場「大戶」眼中，總會有源源不絕的新散戶投入到市場內。因此中國的市場圈，便將這些人戲稱為「韭菜」。
這些人會隨著股市開始上漲不停買進，使股市繼續像韭菜往上生長一樣。
等到股市漲到差不多以後，「大戶」們便會大舉賣出，讓股市迎來一波下跌。這時這些新散戶們就會被套在高位，導致認賠出場。
這就是所謂的「割韭菜」。
畢竟在市場上，賺錢的人賺的是虧錢的人的錢。
有趣的是，接下來還是會有新的散戶進來，形成下一輪新的「韭菜成長」；等過一段時間後，又會發生一輪的「收割韭菜」；接著又是新一輪的「韭菜成長」……
如此生生不息的歷史，便不停在幣圈、股市、市場上重複上演著。

明白